貓貓意外走失 大學生領養者不聞不問 義工斥：我信錯佢！

一名女大學生年初從義工手上領養貓貓，惟離港旅行期間貓貓不慎在家走失，事後該名大學生更企圖隱瞞義工。至上月底終東窗事發，義工感憤怒及極度痛心，試過冒「黃雨」尋貓但不果。義工怒斥，該名大學生從無嘗試找回貓貓，極不負責任。

昨日（14日）有義工於Facebook群組發尋貓啟事，並指責領養者對走失貓貓不聞不問。走失的雄性貓貓名叫「小虎」，為短毛家貓，全身均有灰色虎紋。現年一歲多的牠，性格親人，走失地點疑為天水圍天恆邨附近。

義工范小姐向《香港01》記者表示，相信貓貓已走失數月，但領養者一直隱瞞，至上月才坦言承認貓貓已走失。

雄性貓貓「小虎」於天水圍天恆邨附近走失。（受訪者提供）

義工不惜冒黃雨尋貓

原本照顧「小虎」的人為另一名義工雷小姐，當她知悉「小虎」失蹤後，居於九龍區的她不惜多次到訪天水圍尋貓，其中一次更冒著「黃色暴雨警告」搜索。范小姐直言：「佢（雷小姐）非常錫『小虎』，直頭當佢自己個仔咁。自從『小虎』走失，我哋日日都覺得好痛苦！」

自「小虎」走失後，范小姐每天都深感自責。（受訪者提供）

女大學生年初領養「小虎」

事件起源於年初，雷小姐當時為一群流浪貓尋領養者。

范小姐遂介紹了朋友的友人──一名女大學生予雷小姐認識，當時該名女學生表示希望領養貓貓，於是在年初成功從雷小姐手上領養兩隻貓貓，分別為「小虎」及另一幼貓。義工當時確認女學生的家中已裝有窗網，才放心將貓貓交予她。范小姐及雷小姐稱，事後多次為學生提供援助，例如資助她帶貓貓注射疫苗及免費贈送貓糧。

結果，女學生辜負了義工們的期望。義工們一直有跟進「小虎」近況，但數個月前起，女學生不再傳「小虎」近照給她們，令她們覺得事有蹺蹊。義工遂追問「小虎」下落，更致電女學生查詢，可惜女學生每次都藉詞掛斷電話。

女學生母親指「小虎」已走失數月

上月底，女學生終於坦言承認「小虎」在她離港旅行期間，於家中廚房走失，當時聲稱已失蹤一星期。義工們大感氣憤，馬上到訪其住所，欲取回她領養的另一幼貓。不過義工竟然發現，相隔大半年女學生家中的窗網已被拆除。

女學生母親更透露，其實「小虎」已走失數月，但女兒並沒四出尋貓。范小姐怒斥：「佢（女學生）根本由頭到尾都喺到呃緊我哋！」

義工內疚自責：係我送貓入虎口！

范小姐連日來憂心「小虎」安危而無法入睡：「我宜家好似虧欠咗雷小姐同『小虎』，無諗過我竟然介紹咗個咁嘅人畀佢！係我送貓入虎口！」雷小姐自行印刷多份單張，特地到天水圍派發，並拜託管理處幫忙向住戶查問。面對即將襲港的颱風「山竹」，范小姐憂心道：「非常非常擔心『小虎』，一直諗緊佢遇到暴風雨嘅情境。」

任何市民有「小虎」消息，可致電5183 9883聯絡范小姐。

呢度係仇貓義工架

呢度班傻仔仲屌d貓義工領養條件嚴

幾靚仔

同連登仔講道理

根本係好多人都無責任感，先多左呢d rules
如果無心就唔好領養啦

其實証明，如果果條友係冇心要呃你，其實點都呃到

屌你老母
大學生得罪個社會乜撚嘢
係唔係都大大隻字喺標題寫定大學生先

有心

講真，真係買好過，如果真係太多要求

on9,證明審完都冇用囉
班義工唔識睇人

女大學生住天水圍?

點解要強調黃雨？

港女標準: 有錢屋企大=好

隻貓是否美短

問題係D領養條件任佢搬龍門.

有朋友想領養, 跟個貓義工要求裝撚晒網之後, 然後個仆街貓義工係話擔心我朋友係為符合領養要求先去裝網, 唔係真心想養貓去ban鳩佢.

唔撚明佢個邏輯喎. 最後我朋友火撚滾走去買貓算.

屌人買貓前, 請先拉D貓義工去驗腦

起碼篩走一大批人啦
大把住公屋學人養貓
無錢就上連登籌旗

大會走失 唔得

其實啲貓義工要mon幾耐，係咪mon到死為止？

住私樓要返工唔得閒睇貓又話唔得
間屋大有地方匿又話唔得

好人好姐點會唔比你養啊
9成9你個fr有問題啦

人地義工
你領養佢養少隻邊面好處大你自己諗啦

cls真係老屈唔洗本

真 所以去買好過 無謂為慳個幾千蚊到最後得個桔

自己買就唔駛裝網

老屈？你冇睇過之前貓義工啲post?

不如貓義工自己養啦

隻貓幾靚

審完都無用，證明幾多餘
俾錢買既出自己錢點都緊張啲

幾千蚊係指買貓既錢 你邊隻眼見到我話比錢買就唔洗裝網

比按金得唔得

咁驚點解唔自己養

我兩行字你就可以判斷九成九係我朋友問題？

做乜咁急幫D貓義工護航

呢個義工唔岩咪搵下個岩
何必去買

事件正正就係證明所謂審查無用，廢既
有心養，屋企得200呎，人貓都會幸福
無心養，乜撚貓網貓屋都係無撚用

所謂審查根本係班義工自己打飛機

領養拯救一條生命
購買亦都係拯救一條生命
請支持購買代替領養

好大機會被迫棄養 求有心人照顧貓仔

緊急！救助主人唔肯醫嘅跳樓貓

有啊有啊

事實係你班撚樣三分鐘熱度
我地都係唔想take risk 姐

Mon一世，隻貓係佢既，當仔咁錫

你買既貓 係佢地終生不見天日咁為滿足你地而繁殖出黎架
一人行多幾步 慢慢減少有「購買」呢個行為、呢個需求、呢個市場 有幾麻煩你？你既麻煩折磨緊佢地

咁唔捨得一開始就自己養晒佢嘛
領養完隻貓又要定時定候report
慘過返工

個第一印象太差，俾個高高在上嘅貓義工當犯審完，撚咗個幾兩個月，仲要家訪三四次(條八婆仲要唔除鞋周屋行，叫佢除鞋又當聽唔到，我朋友好介意)。

放工仲要應酬D無謂人，再輪迴多次？我朋友話要返工不了

實際上養貓痳煩過領養條件好多, 如果覺得煩真係唔好浪費生命

幾撚無腦先會以為係為左慳錢

想慳錢去愛協啦

住公屋學乜人養寵物，人品又差又窮，懶係有愛心

真心愛貓就唔好再買貓啦唔該

我自己就領養，不過唔係去班所謂愛貓義工度領
初初我係有試過搵義工，但個個啲嘴臉
我話就嚟結婚，佢就串我第時生小朋友會棄貓
根本就成班單身老處痴咗線揀新抱咁

你地班仆街一年365日困住啲貓喺籠度，環境勁惡劣，把口話愛貓，其實只係刷存在感

冇人討論過條女
仲以為留言一定係喊打喊殺

網上太多相關經歷 好係真係有 但閪既我諗多到出書都得 煩到好似放係你屋企寄養咁

當啲領養者保管隻貓架咋

你隻貓會畀說話你聽？
會查家宅？
我日日剷屎唔覺得受氣
但啲所謂義工嘅氣我唔覺得要去受

唔一定全部人都係因為金錢因素而去領養 不過成皮野一隻肯定係其中一個主因囉 你試下領養如果要比返幾千銀睇下有冇人領養

好CUTE呀佢 希望佢無事啦

愛協冇問題 貓義工就不了 傻閪先搵貓義工

屌你老母，日日都煩鳩住哂！
咁同幫你班貓義工寄養有乜分別？

睇樣，見人大學生又靚女就以為冇死

你有無諗過領養之所以係免費佢背後既意義係乜野
因為生命唔係一單買賣
而領養既人之所以領養 因為待領養既寵物都係被遺棄 有病有傷 比起被人販售既寵物更逼切需要人照顧同關愛
所以點解會有人呼籲以領養代替購買
真係唔係吓吓都講錢

有冇諗過係貓義工麻撚煩推返啲人去買貓

係，有乜唔合佢要求就上門收貓

天水圍天恆係垃圾集中地黎

根本就係咁
連我奶奶都冇佢地班女人咁麻煩

又拎呢d 賣1000蚊一隻既貓場黎比
揀個有信譽既breeder 分分鐘隻貓食得好過你啦

連登仔:全部貓義工都係仆街

講咁多廢話
你係真係愛貓 就唔會嫌麻煩 最後又去助長呢啲鼓吹折磨生命既歪風
我自己養左四隻寵物 三貓一狗 全部都係流浪動物 有啲係人屋企隻貓生完唔要 有啲係三號風球成身泥俾我媽咪救返黎 甚至唔係我地刻意去搵 而係佢地有需要 我地就照顧佢地 就係咁簡單
再唔係 你去愛協都一樣可以領養
真係講太多咩嫌麻煩都係廢話 照顧佢地本身都存在麻煩

咁我都知實有你講既好心人
不過我對你講既領養動機就好有保留
絕大部份人到底係因為錢 貓既外表定單純好心想照顧有病有傷既貓先去領養 其實我覺得心照
事實上我諗好多人本身都支持領養 而點解令啲人由支持變到反感特別係貓義工 我諗你可以諗一下
我自己養既寵物都係街邊執返黎 要我係啲貓義工手上乞貓 不了

要定期交功課咁影相比貓義工報告 走失左又要同佢講 呢D到底係領養定寄養?
咁鐘意管不如佢自己養啦 比人領養做乜

貓義工嘅麻煩折磨緊想領養嘅人

我又遇過幾好嘅貓義工喎, 冇查家宅, 冇問返咩工搵幾錢, 只係上來家訪過一次, 覺得裝左嘅磁石蚊網唔夠實淨, 都係叫我買多幾個窗鎖, 影返相證明買左之後, 就約時間接貓, 頭幾個月會問下貓貓適應左未, 之後都冇再問我

其實一個貓義工麻煩, 唔代表全部都係咁嘅, 呢個麻煩咪搵另一個義工問下囉

ON9 ,你個FD駛唔駛比干挖心咁,證明佢係有心養

有冇睇我上面講乜呀？

識唔識分兩種麻煩，一種係貓帶畀主人嗰種，日日剷屎，畀佢嘈醒，佢嘔痾瞓玩，但呢啲麻煩係值得，因為鍾意貓，錫佢

另一種係啲貓義工on9,串77畀說話人聽，去領養但俾人當係犯咁睇，講乜個義工都當你會殺貓咁，呢啲好聽係麻煩，難聽係唔尊重，係受氣
呢啲我唔覺得鍾意貓就要受

咁嘅分別你都唔撚明唔好走去怪人買貓，因為證明咗啲所謂義工個腦真係有問題

利申：冇買，但完全理解點解咁多人受完義工氣結果走去買

飼養成本就你出, 隻貓就終身歸義工擁有
根本係寄養唔係領養, 仲要被監控

係有心養，自己唔食都會對佢好，
冇心養，屋企千尺大，有工人都可以令佢慘死，
連登屌既係好多義工當自己係皇帝，
睇你唔順眼就幾有心都故意刁難，
唔好成日將所有事即刻非黑即白，
用一個簡單conclusion 去講，
成日引起罵戰就係你呢種人

屌佢老味仆街，咁得意既貓都走失唔理

你咪怪義工嚴格，義工救每一隻貓都有感情

我唔否認好多貓義工真係有心同正常, 不過同時都太多撚人貓義工. 唔係每一個領養者會咁好心機走去屢敗屢試, 開首遇到第一個係撚人就會自動標籤貓義工=痴撚線, 唔通走去俾人撚第二次咩?

𥤮破盲腸

貓義工應重新定位為寄養

有冇諗過就係你呢啲態度搞到領養人卻步
我養左廿年狗total5隻 有買有領養
到近年嘅mindset係完全支持領養
但我覺得貓義工要諗下自己定位
如果個定位係搵個啱嘴型嘅人養自己手頭上嘅貓嘅
ok 咁人夾人 合則來不合則去
但如果個定位係去promote領養行為
我諗真係要反思下自己嘅態度同領養手續比領養人嘅感受係點
貓義工覺得自己嘅服務對象係貓 但如果要promote領養行為要服務嘅係人 不過就咁睇好多都會忽視左人

利申 對貓義工了解唔多 但上面打嘅正正就係我呢種人嘅觀感

btw做人冇公關真係死撚得

你睇個撚屌點回我就知啦.

我兩三句簡單講一件事, 是非黑白都唔諗住去分就就已經可以狗衝去幫貓義工護航話九成九係我朋友有問題.

我個腦點諗就係證據咪呢D囉

睇到都覺得無撚腦

養隻貓要終生sd相 一無on wts就比人質疑
唔想sd相唔代表我會對隻貓差 只係唔鐘意領養隻貓要多個「老闆」囉
領養？不了 我買唔好？

綜合哂我全部既回覆 我講緊既意思係貓義工濕鳩唔構成去買動物既理由
我唔係啲貓義工 你睇哂我全部野我都無撐過佢地 我全部淨係針對緊唔好買貓狗 就係咁簡單

係咪on9
同個貓義工又唔係熟
仲要定期交功課比佢
煩撚到

走失後咪仲會有另一個傻鳩乜撚野“技能發動“執返屋企囉

你覺得唔構成啫
事實係好多人都因為咁變咗去買

其實都唔洗講鳩野
實例又唔係冇

大部份異工都係自我感覺良好既麻煩友

我知道你嘅論點, 都同意執貓愛協都可以取代貓義工, 而個人亦認為領養/執貓>唔養>>>>>>>>>>哭求貓義工

不過現實係, 好多人一諗領養, 係會諗到網上搵貓領養而唔係愛協, 受咗貓義工第一度氣就打消領養呢個念頭. 普遍人個領養決心唔似巴打你咁強.

好逼切要人照顧同關愛 但又用高標準嫌三嫌四
所以就長期困佢係細籠 然後一邊fb叫春問人領養 然後一邊ban人
貓義工係咪平時做開社會底層所以一有「權力」係手就好開心指點人地 重要屈人錢高價賣窗網
結果其實只會比相熟fd嘅fd 點知又中伏 好撚醒

屌佢老母，裝網如果唔係為左養貓咁裝黎托柒呀

on9寵物撚出現 我養10隻每日執屎都唔撚覺得煩 但要就算每個月要wts一次閪義工我都覺得煩 明未？

d臭西拎隻貓影完相就算

好心就咪撚比公屋仔領養貓啦

啲貓義工見到個風向吹佢地個邊就入撚哂黎

你呢個comment 同啲藍絲廢老話 '啲差人好人好者點會打你' 有咩分別?

不如貓義工出糧請人養貓算la

最初有裝窗網可能真係有心養，只不過條女擺明係過一排就玩厭左姐
人格呢d野好難審查你班義工事前點check都無用

講咁多仲乜丫,總之貓義工死全家喇
隻貓你生架? 咩叫唔合要求就上門收貓? 惡撚過共產黨
仲要得閒sd相你睇? 都痴痴地線
就係有你班傻鳩先仲有人買貓咋 況且有錢就可以買架喇,關你班傻鳩撚事

連隻貓都忍唔住出聲屌

咁撚叻就路好求人啦傻仔

女人

又會大條道理話學生/無經驗者唔俾領養貓

防君子不防小人

老實講 咁先證明貓義工On撚9
要求人住咩樓要點點乜乜柒柒
根本同嗰個人係咪真係有責任感既人係冇關係

我三月領養左隻新貓, 個貓義工到4月問過我咩情況, 打針未, 之後冇再搵過我

個義工都算係咁, 無開領養條粉腸個名

幾個月仲追蹤緊隻貓
俾我就block鳩佢，再打嚟就報警話佢騷擾
btw貓走失會唔會係佢根本唔想俾人養，我隻貓打開門俾佢都唔會行出去

199

你隻貓一定好食好住, 仲有SMAX坐, 申請做你隻貓得唔得

審完都可以俾個冇心人養

貓就貓 乜撚野貓貓

岩
大部份貓義工走火入魔
咁嚴自己養哂佢
我買新貓

其實係咪拆咗個窗網之後，隻貓先走失？

主人d氣就預左受
但班垃圾義工就真係

一定會百份百睇岩咩
見工都無啦

垃撚圾貓義工 全部落地獄 全部陷家剷

衝出黎柒
呢個人咪就係經過D 貓義工嚴格領養條件揀出黎架囉

時嚴時鬆
邊個識做戲就有得養
有心養個d就ban

隻貓都係渴求自由啫

做義工果D都任係losers, 想定D 規矩去boss people around

嚴唔緊要，合理嘅跟佢要無可厚非，當為隻貓好。

最撚仆街係滿足晒D合理條件之後，就推一大堆“我覺得”嘅主觀原因， 而家係領養隻貓唔係領養你呀八婆

完全係大陸式審批，尋日開嘅申請條件今日已不適用

外國個d係有份form
一項項計分
合格就ok

呢班垃圾義靠感覺
唔怪得會街邊捉人既家貓
因為佢地[感覺]d貓生活得唔好

證明班垃圾義工d審查冇撚用
有心既養唔到 冇心既就養到

你真係好撚智障
人地係話應酬d痴線義工麻煩
唔係話領養麻煩

捉人貓死全家

屌佢老母放養本來好地地走去偷人貓

所有貓義工全家連埋隻貓都會落地獄

咪係困屋企好多都有心理病,
又驚人
又成日唔食野
無自虐已經偷笑

你呢個留言都有咁多負皮 就知d人真係盲屌義工

關咩事 係D義工睇人眼光差
我自己比義工REJECT過3次
而家養緊隻貓差唔多2年肥肥白白

留名等睇有人衝出來屌巴打個人九成九有問題, 唔係點會俾人reject 3次

你要搵人幫你領養又要assume人地三分鐘熱度 領條毛咩

有時真係想講，連登好多野都盲反
好似環保咁，環團係好on9，咁係應該反環團，而唔係反環保
呢個case都係，點解咁多rules set左出黎，就係因為之前經驗好多人領讓都係不負責任，所以rules越黎越多
當然有d rules可能係走火入魔，不過要諗下點解係咁先

而家已經係set 左 rules都無用
一句「我覺得」佢有罪，就有罪
跟本貓義工係害緊d貓多過幫貓

唔走都走咗啦，你叫人行哂全世界搵？

講到尾咪又係人既質素問題，買左返黎唔好好照顧，又會多隻流浪貓

部分人做義工係為左虛榮感

成班垃圾 為屌而屌
明明岀發點係好 大家都係想隻貓安全
但因為人地緊張 所以長氣 麻煩d

利申 曾經見過有隻貓死係我面前
經過一楝樓 隻貓跌落黎 有個途人幫手報警
過左幾個字 對主人先過黎
話因爲岩岩搬入黎未裝網

你可以嫌人煩 嫌人on9白痴
但如果你養得動物 唔該你盡返個責任
大把仆街都係咁 害死左幾多動物
你唔怪得人地義工幾長氣

咪又係因為有咁既案例，所以先多左呢d條件同擔心囉
唉，唔識講

買就唔洗受呢啲ON9氣

而家咪就係話呢rule根本對搵有心人冇幫助

有次我係街見到兩隻貓，我買左d野俾佢地食
咁岩見到個貓義工，佢話佢regularly咁去餵貓既，佢用自己錢自己時間買大大袋貓糧晚晚去餵貓
仲勸我唔好買貓罐頭俾d衰貓，因為佢地會食到嘴勺，之後唔會食普通貓糧
我想講人地真係會知貓既行為係點。普通岩岩養貓既人唔會知，可能唔知d貓真係會跳出街

始終果句，貓狗都有生命，養得佢就要犧牲自己時間。無心無責任感就真係咪撚養

外在條件有準則，合理的話冇問題。

感覺？咪玩啦，做戲好呃鳩D義工然後放生隻貓都得；貓義工覺得領養者樣衰可能對貓唔好所以bam.

真係餓喺上黎都重會揀飲擇食?

隻貓走出去風流快活 講到死左咁

呢d都無辦法，有因先有果
好似領養細路咁都要評估過先可以領養
個社會既人唔自律無責任感，做乜都無用

放寬左咩?
點解仲會有呢啲人

唔審一定仲多啦

會架

會寧願餓死都唔食普通糧?

領養細路個評估唔會係個主任單一人感覺，會有其他佐證去支持，不能混為一談。

動物唔同人
好似金魚會食到飽死，人會唔會

而家係邊個阻止人領養貓

咁貓係唔係真係會嘴勻到寧願餓死都唔食普通糧先

我指個性質，人地有機構管，動物義工果d唔係
我無話貓義工睇人個方法係正確

你想問幾9多次

你咁講的話我會認同. 有機構去規管, 評估上有準則, 唔會咁多人去屌貓義工, 而家反嘅唔係領養, 而係班當正自己係皇帝嘅貓義工.

貓義工啲貓都係不明來歷，可能係偷返嚟，所以唔好同貓義工領養，避免助長歪風。

我想問點解會知，係咪有人經驗試過真係咁餓死咗隻貓

貓義工應該要做佢地父母親自養哂佢地
唔好比人領養

隻貓有歸屬感就點都會死返嚟
佢都唔當哩到係屋企，你有食有住又點？佢自己一個更開心
以前host都放啲貓出街，有一日有一隻無再返過嚟，佢無乜野，搵咗一個weekend貼完街招就算
佢要返嚟自然會返嚟，你捉佢都無用

所以咪話係雙向，點解有呢條rule，就係因為之前有人既行為導致
貓義工唔係岩曬，但係我相信佢地出發點都係好既

認同

好多人養貓狗都知，食左好野唔會再食普通野
你唔好問我係咪睇撚著隻貓狗餓死咁撚on9低質既問題

唔會再食同餓死都唔食係兩個概念
原來餓死都唔食呢個概念係冇根據?

一直講餓到死都係你自己講，都唔知你做乜鳩

講講下唔再食普通野，你硬係要講到要餓死佢，你做乜9姐

你又唔肯正面答我
到底係咪餓死都唔食
如果唔係我拎罐頭餵街貓有冇問題

係，中國都有好人

你樣樣野都係要去到咁極端，咁你係社會好好多野都可以踩線做架
你道德標準低既你做乜柒都得架

有，可能有0.1%

咁如果佢餓既話識得搵其他野食，我餵罐頭有咩問題?

唔知上面個貓義工餵緊咩皇帝
自己經驗係就算餵返普通糧可能開頭會唔“喉”但真係肚餓果陣咪又會死死氣照食

你養仔會咁養？明知有d野做左有問題你會繼續做？

貓異工有冇0.1%?

佢係街貓，我唔覺佢肚餓搵食有咩問題喎
我唔會當一個流浪漢係我個仔

又當貓係人？

事實

你自己用仔做比喻先，想點

咩唔係o岩晒？直頭就係錯

害貓就係害貓
唔好再包裝啦

既然接受得人申請，人地follow晒rules就要Approve
唔係要d rules做咩9？

貓係人既幾歲智商？

關我講既咩事?

寧願唔養都唔好買
等遇岩機會（網友/家人/朋友執到貓）先拎嚟養

就好似呢單case咁，開頭有圍欄，之後拆左
點解貓義工做呢d on9行為，就係因為有人不負責任嘛
我唔會話貓義工岩，但係佢地唔係only one to be blamed

肯定係樣衰

流浪漢有無成熟思想？貓有無成熟思想？細路有無成熟思想？

係

買完無心養又多一隻流浪貓

餓就要食唔駛咩成熟思想，係生存本能

我個隻唔係領養係買
但個breeder都係咁叫我sd相
煩過閪

呢樣我贊成

金魚食到死又係咩本能？
都話咪用人去諗動物行為咁on9

金魚唔係哺乳類，哺乳類有咩動物會唔識飽，另外唔識飽同唔識肚餓係兩樣野，都唔可以作比較

sor睇錯家貓
之前識個friend餓到瘦哂都唔肯食返普通

講真 而家大學生質素真係比以前差好多

就係屌佢地嚴得黎無撚用

大學生已經係成年人 受過社會上差唔多最高等教育嘅人 都仲可以咁無責任心 唔抵鬧？ 如果你話中學生小學生都算 可以話未成熟 甚至犯法都唔使受責任 大學生點同？

主要想講唔好用人腦去諗動物諗乜，佢地個腦唔係人腦

岩lor, 以後要養既就買，費撚事煩

嚴咪又係走左

貓義工想洗底？

咁即係你都肯定唔到呢樣野啦
根據一般對自然生態既了解，餓不揀食係更加common既現象，所以我就覺得話啲街貓會因為咁而唔食其他野會奇怪

你都係無回應到點解follow晒rules仲要reject

貓義工係有好多on9行為⋯唔係得少少
同佢地似係為左滿足自己多過隻貓
領養變寄養⋯搵鬼認真同你養咩?

唔可以怪領養ge人
要怪就怪點解d rules 會filter唔走d無責任ge人
再加埋貓義工d腦殘主觀判斷
如果d rules係work Ge, 點解貓義工仲可以干預到

觀察算唔算係科學根據既一種？
貓身體機能唔同人

呢單野都唔怪領養果個人？

就算計其他哺乳類動物，有邊一種係會揀飲擇食到死?獅子老虎豹會唔會?

我會怪點解d rules 同 貓義工 會同意比條仆街

挑嘴的貓很容易挨餓，如果長時間沒有食物進入體內，貓機體各方面沒有能源補充自然會變差，本身貓的腸胃就很敏感嬌嫩，很容易出現腸胃疾病，餓著餓著就不會想吃東西，嚴重危害到身體健康。寵物主人需要趕緊的採取辦法讓貓咪正常進食。

當初唔係set好多咩必須年滿25既規矩咩？
又會咁易比學生領養2隻貓
個學生咁撚賤既
一隻貓走失左就即刻拆窗網
即係當初係做show咁符合義工條件啦
老實講隻貓個樣太普通
仲要走失左咁耐
搵番機會唔大
希望有人執左隻貓番屋企啦

即係都認同要有rules？

還是係個貓義工見係朋友介紹就手鬆左??

惡性循環

審完結果都係比左個冇責任感既人

你話佢地審黎做乜鳩

啲貓真係好撚串嫁
屋企果隻唔知點解唔食魚
之前諗住罐頭可能ok
點知佢成日都唔食
仲要見我一次喵我一次
後尾唯有死死地氣扔左罐野
俾返雞佢先食

貓義工真係幾on9
無事嗰時就證明貓義工做到野
出事就屌鳩d人話貓義工無用係錯
玩晒啦屌

講緊街貓你又講家貓

街貓同家貓個胃唔同？

係，d仆街仔真係好q串

我幾個月前同呢個貓義工領養左隻貓
個貓義工好Nice喎
又送糧又送貓砂又借貓廁所比我
隻貓仲要打左針，我想比返錢佢又唔收我
仲要送埋隻貓上我屋企，佢真心錫d貓，黎緊準備同佢領養第二隻貓

餓都揀飲擇食呢樣野係違反天性，好大程度係被馴化之後所造成既現象

一直都同意有

質疑ge反而係貓義工有無跟足規矩做野

見人唔順眼就reject，去留難

見朋友，熟人介紹就手鬆

其實真係嘈黎晒氣

買貓算...轉下形式，應酬少d貓義工好過

街貓日日有人餵野食算唔算被馴化？

唔算 除非你七日三餐都同佢搞掂

如果真係有心養買貓我都同意
成日唔q知d寵物店將賣唔d貓拎去邊

作者唔係大學生

個大學生滿足晒條件咪一樣棄貓關條件嚴撚事

好多都係啦，不過人地唔係食三餐咁解

有d舖頭放養比隻貓周圍走
有班撚樣義工真係夠膽去搶鳩人地隻貓

都聽過呢d case。最撚衰spca越黎越衰格，如果唔係都有個機構規管下

咁仲更加有問題啦， 人哋生存係一個流浪嘅環境， 你餵足佢三餐搞到佢個飲食習慣同佢身邊個環境配合唔到， 而且覓食能力都會下降。btw, 即係我唔係日日餵罐頭畀佢食， 只係偶爾俾佢食都冇問題啦。

唔餵，你班人又話佢地周圍摷垃圾整污糟個環境。
餵，你又無端端話要餵埋罐頭
點撚樣姐？為嘈而嘈

我冇話喎，冇啦啦入我數
咁既行為干擾咗佢個生活模式係事實

咁就好撚簡單啦，班餵貓人就繼續餵，班貓又唔影響環境又唔使愁兩餐，file closed

佢哋係咪確定到喺啲貓死之前都可以咁日日餵， 將來嘅嘢根本保障唔到， 而明知保障唔到都要繼續咁餵都係一種不負責任

佢地班人stubborn過你同我，為左餵貓旅行都唔撚去，滿撚意未

意外既野唔單止係旅行，亦有可能將來伴侶問題，照顧家心問題，事業問題（公司叫你出差你出唔出），如果佢係可以放棄所有野去日日餵，咁實冇問題，不過如果餵到工都冇得返到時唔知搵咩餵

咁講仔都唔好生囉，咁撚多意外

生仔同餵貓個情況明顯完全唔同，如果你覺得都係「養」所以一樣，咁我都冇野補充

關D義工撚事咩

情況係唔同，但你講既意外一樣可以發生，而且對細佬影響更大
如果你覺得唔係，我都無野補充，亦都唔想同你補充

我所講既意外，對於生仔黎講社會已經發生過無數次，亦有唔同既共識同制度可以幫佢哋面對。但對於流浪貓黎講係完全冇保障，所以根本唔可以用生仔做比喻

亦有可能將來伴侶問題，照顧家心問題，事業問題（公司叫你出差你出唔出)
以上既personal issues，如果發生係個仔身上，我睇唔到有社會咩制度保障到又唔影響到個細路
唔使再補充，唔該

唔好再爲拗而拗啦
大家真係咁想養咪搵其他渠道
唔搵義工咪算
都唔好去啲寵物店買
去寵物店買真係害緊佢地
同埋真係裝返個窗網啦唔該
日日有幾多貓跌死啊

你公司叫你出差，你話要睇住個仔唔出，同睇住啲貓唔同，兩者喺公司角度邊個更為合理?

你會搵到一個想生仔既伴侶易定一齊日日餵街貓既伴侶易?

你有事湊唔到仔叫家人幫手湊，同有事叫家人同你餵住街貓先，邊個更易令人接受?

拎政府津貼計埋個細路，計唔計你啲街貓?

呢啲都係社會共識，對人既照顧一定周全過對貓，如果呢啲common sense都要拗既話，咁你當我輸啦

大學生 = rubbish

篇野似公審多過似搵貓

只可以講，養得細路或者照顧貓都要成熟心智
你真係唔撚需要再補充

你連社會對人既保障多過對貓都唔認同，咁離地好難同你講，同叫我同一個原始人解釋點解太陽由東邊升起一樣咁困難

屌，原來領養完咁多手尾跟，我直接話唔見撚左隻貓算

邊隻眼睇到唔認同？你講既野同社會保障有關係？有無睇到養貓同養仔都係要有成熟心智？仲有你舉既例子同你既解釋係你一相情願
btw，真係唔使再同我講，好希望你唔好再同我講。如果你要爭最後果句既話，我俾你，攞去。

係你用生仔做比喻，我咪解釋應付同樣意外社會點對細路既保障多過流浪貓，你唔夠錢養細路你報俾政府有個小朋友都有多啲津貼攞，同一情況下湊街貓既保障係咪低好多?既然大家既保障程度唔同，你個生仔比喻咪錯哂囉

見過d 貓異工d "貓舍"
佢地有乜撚野資格批評領養者嘅居住環境
隻隻貓都困細細個籠
是但住公屋放隻貓係間屋有得周圍走都一定好過困係個籠
聽講好多異工嘅癡線嘢
好似有巴打咁講好似外國有張check list
合哂資格咪比貓人囉
香港埋異工勁多都係憑感覺

貓義工真係好撚恐怖

某程度上已經係過度干擾野貓既生活

想同啲痴線嘅動物撚講：要真正愛護動物，請滅絕人類

合咩資格呀，你同啲貓義工講俾1皮領養費，咪又係拿拿聲俾你，根本做生意咁做

又係試過有個貓義工
貓都未去睇 日日叫我裝窗網 裝完上黎家訪
心諗屌你啦 我連你隻貓都未接觸過唔知岩唔岩就要家訪? 都算 我裝埋比你睇左先再家訪
呀屌你老母日撚日吹 而家唔撚洗搵錢供樓咩
屌你個閪 話我無心領養
我話我唔撚急既 你隻貓又無撚見過 唔知岩唔岩
問你睇唔睇得貓先你又唔撚得閒
串鳩我話我無撚心領養?
收撚皮啦 唔撚領啦
去買撚左隻英短B 條氣順撚唒

貓義工wo 食屎啦
有幾多個好既都無撚用 大部分都閪人黎
嚇撚走唒想領養既人

屌你老母啦 剩係第一樣
人地住咩樓關對隻貓負唔負責任閪事咩
你班傻閪自己代入做隻貓 想幫佢搵大屋唔想佢住公屋
你老母邊個走火入魔

貓義工從來唔柒認自己衰
又唔撚見狗義工俾人屌

你真係將啲說話調轉嚟講 大佬呀 唔係個個人都同你有一樣嘅價值觀 你覺得你好偉大 人地覺得你好on9
唔好奉旨要人接受你果套先得架 講到全世界欠咗啲貓狗咁 唔領養仲慘過落地獄
可能你自己本身都閪到一個點所以先覺得啲貓義工唔閪 睇你啲回覆真係笑撚死

條女幾仆街已經冇人理
頭幾個reply已經spin去鞭貓義工
連登仔好野!

因為果d係義工，即係d人的質素會良莠不齊。
其實如果真係冇心去做，應該將呢件事去規管同正式化。

真心咁撚受氣的話真係領養好過

形象衰得滯

冇人理隻貓

衰d咁講，呢d真係平時形象衰到貼地先會有咁的現象

連登仔好野!

話我窗網有隱藏危險要加鎖都有
on9到

👍👍

咁撚受氣一早應該選擇買啦

我喺天恆邨度好似見過佢

呢個post完全睇到貓義工有幾撚on9
俾你做到咁保守咪又係有咁嘅事發生
你地有咩資格去判斷人地係咪好主人? on99

蔡若蓮教仔既出發點都係好既，可能係